{
    "question": "Cari nilai x..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] \\frac{x-5}{2} =0\n  [/tex]<br>x-5 = 0<br>x = 5<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "[tex]  \\sqrt{ 5^{x-5} } =1\n [/tex]<br>[tex] 5^{x-5} pngkt 1/2= 5^{0} [/tex]<br>(x-5)/2=0<br>x=5<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "53-35-232-7-45-665",
            "question": "5\u221a3-3\u221a5 =\r\n-2\u221a3+\u221a2 =\r\n\u221a7- 4\u221a5 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hasilnya 2\u221a5<br>yang no. 2 sudah tdk bisa dikurangi lagi, begitu juga yang no. 3 nya<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaiaan-persamaan-linear-a-x-12-2x-36-b-5x-834",
            "question": "Tentukan penyelesaiaan persamaan linear\r\na. x-12 = 2x + 36\r\nb. -5x - 4r +10 = 1\r\nc. 2+ x/4 = 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. x - 12 + 12 = 2x + 36+12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0X=2x-2x+48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x - 2x = 48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0-x = 48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x = -48<br>b. -5x - 4x + 10 - 10 = 1 - 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0-9x : -9 = -9 : -9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x = 1<br>c. 2 + x/4<br>\u00a0\u00a0 \u00a05 = 2 +3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x = 4 x 3<br>x =\u00a012",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sebuah-kelas-terdapat-48-anak-anak-yang-gemar-matematika-3-838",
            "question": "dalam sebuah kelas terdapat 48 anak ,anak yang gemar matematika 35 anak ,yang gemar fisiika 40 anak dan yang gemar kedua-duanya 30 anak .berapa anak yang tidak gemar matematika fiisika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "48 - ( 35+40-30) = 48 - 45 = 3<br>Jadi ada 3 orang yang tidak gemar matematika dan fisika.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-paling-sederhana-dari-5x2y-3xy2-7x2y-6xy2-adalah-331",
            "question": "Bentuk paling sederhana dari 5x2y - 3xy2 -7x2y + 6xy2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disamain dlu sukunya ,,,,, 5x2y - 3xy2 - 7x2y + 6xy2 jadi 5x2y - 7x2y -3xy2 + 6xy2<br>klo udh baru dihitung ,,,,, <br>jwaban.a -2x + 3xy<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]5x^2y-3xy^2-7x^2y+6xy^2\\\\=5x^2y-7x^2y-3xy^2+6xy^2\\\\=-2x^2y+3xy^2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-dinyatakan-dalam-bentuk-akar-561",
            "question": "Jika dinyatakan dalam bentuk akar.........................................    mohon jawabannya yang tepat :)\r\n\r\npertanyaan nya di DOC",
            "attachments": [
                "question-attachments/jika-dinyatakan-dalam-bentuk-akar-561-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]64^{\\frac{3}{2}} *  \\frac{1}{147}^{\\frac{1}{2} } = 2^{6*\\frac{3}{2}} *  \\frac{1}{147}^{\\frac{1}{2}} = 2^9 * \\frac{1}{147^\\frac{1}{2}} = 42.2[/tex]<br><br>kalau dalam bentuk akar\u00a0[tex] \\sqrt{{2 ^{18} } * \\frac{1}{147} }[/tex]<br><br>[tex]\\sqrt{{2 ^{18} } * \\frac{1}{7^{3}} } [/tex]<br><br>coba bilang dari tadi ada pilihan gandanya<br><br>[tex]64^{\\frac{3}{2}} * \\frac{1}{7}^{\\frac{3}{2} }\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-4-x-22-tolongg-jawab-ini-dongg-pleasee-793",
            "question": "2 - ( 4 + x )\u00a0\u2265 - 22\r\ntolongg, jawab ini dongg, pleasee!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2 - ( 4 + x )\u00a0\u2265 - 22<br></span><br>-2 - x\u00a0 \u2265 - 22<br>- x\u00a0 \u2265 - 22 + 2<br>- x\u00a0 \u2265 - 20<br>\u00a0x\u00a0 \u2265 20<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-angka-digit-terakhir-2012-pangkat-2012-730",
            "question": "Berapakah angka digit terakhir 2012 pangkat 2012",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setelah saya menggunakan calculate dalam scientific<br>hasil dari 2012 pangkat 2012 adalah<br>7933932191370620134491854225353e+6646<br><br>jadi digit terakhir adalah 6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-alam-selain-banjir-278",
            "question": "Contoh\u00a0teks eksplanasi tentang bencana alam selain banjir\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi terdiri atas :<br>pernyataan umum<br>deretan penjelasan (deskripsi)<br>interpretasi atau tanggapan penulis <br>contoh teks ekplanasi tentang bencana alam tsunami<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena<br>gempa atai letusan gunung berapi di bawah laut atau<br>didaratan dekat pantai.<br>Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak<br>naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di<br>sepanjang patahan selama gempa terjadi<br>Selain itu,<br>tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi<br>yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan<br>sekitarnya sangat tinggi. Gelombang tsunami yang<br>terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang<br>normal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah<br>dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan<br>kecepatan sekitar 800 km/jam. Ketika gelombang tsunami<br>memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan<br>ketinggiannya akan bertambah.<br>Tsunami<br>selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.<br>Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang<br>besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia<br>sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya.<br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tsunami<br>\u00a0\n\n\n\n\n\n<span> Kata \u201ctsunami\u201d berasal dari bahasa\nJepang \u201ctsu\u201d yang berarti \u2018pelabuhan\u2019 dan \u201cnami\u201d yang berarti\n\u2018gelombang\u2019. Namun, para ilmuwan mengartikan tsunami dengan \u2018gelombang pasang\u2019\n(tidal wave) atau dikenal juga dengan sebutan gelombang laut karena\ngempa (seismic sea waves). Tsunami adalah serangkaian gelombang yang\nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di daratan\ndekat pantai. Gelombangnya yang besar menyebabkan banjir dan kerusakan saat\nmenghantam pantai. </span>\n\nTsunami tercipta saat permukaan dasar\nlaut bergerak naik turun di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Patahannya\nmenyebabkan keseimbangan air menjadi terganggu. Makin besar daerah patahan yang\nterjadi, makin besar pula tenaga gelombang yang dihasilkan. <br>\u00a0 Selain itu, tsunami\njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan pergerakan air\ndi laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang yang besar\nmenyebabkan banjir dan kerusakan saat menghantam pantai. \n\nGelombang tsunami yang terjadi di laut\nmelaju lebih cepat daripada gelombang normal. Gelombang tersebut menyebar ke\nsegala arah dengan ketinggian 30 sampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar\n800 km/jam. Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan\nmenurun dan ketinggiannya akan bertambah. <br>\u00a0\u00a0 Ketinggian gelombang itu juga\nbergantung pada bentuk pantai dan kedalamannya. Gempa bumi yang tejadi di dasar\nlaut sangat berpotensi menimbulkan tsunami dan sangat berbahaya bagi manusia. \n\n<span>Kamu tidak perlu khawatir karena tidak\nsemua gempa dan letusan gunung berapi menyebabkan tsunami dan tidak semua\ntsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami selalu menyebabkan kerusakan besar\nbagi manusia. Kerusakan yang paling </span>\n\nbesar\nterjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai permukiman manusia sehingga\nmenyeret apa saja yang dilaluinya.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-diketahui-barisan-aritmatika-dengan-u1-3-un-87-dan-u6-u7-359",
            "question": "1. Diketahui barisan aritmatika dengan U1= 3, Un= 87, dan U6 + U7 = 9. Tentukan : a) b=...? b) n=...? c) U50=....?    Pake caraa .. please jawab yaaa:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1 = a = 3<br><br><span>U6 + U7 = 9<br>[a + (6-1)b] + [a + (7-1)b] = 9<br>[3 + 5b] + [3 + 6b] = 9<br>6 + 11b = 9<br>11 b = 9 - 6<br>11b = 3<br>b = [tex] \\frac{11}{3} [/tex] <br><br><br><br><br></span><span>Un= 87<br>a + (n-1)b = 87<br>3 + (n-1) </span>[tex] \\frac{11}{3} [/tex] = 87<br>3 + [tex] \\frac{3}{11} n[/tex] - [tex] \\frac{3}{11} [/tex] = 87<br>[tex] \\frac{36}{11} [/tex] + [tex] \\frac{3}{11} n[/tex] = 87<br>[tex] \\frac{3}{11} n[/tex] = 87 - [tex] \\frac{36}{11} [/tex]<br>[tex] \\frac{3}{11} n[/tex] = [tex] \\frac{957}{11} [/tex]<br>3n = 957<br>n = 319<br><br><br><span>U50 = 3 + 49b<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + 49 [tex] \\frac{3}{11} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 + 13,3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16,3<br><br><br><br>semoga membantu :)<br></span><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisa-bantuin-saya-mencari-rumus-mencari-sudut-dalam-jarum-jam-863",
            "question": "Bisa bantuin saya mencari rumus mencari sudut dalam jarum jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>am panjang pada jam.<br>\nCoba perhatikan penjelasan berikut :<br>\n1. Dalam 1 jam pergerakan jarum jam pendek adalah :<br>\n360 derajat : 12 = 30 derajat per jam<br>\n2. Dalam 1 jam atau 60 menit pergerakan jarum jam panjang adalah :<br>\n360 derjat : 60 = 6 derajat</span>\n<span>Sehingga sudut yang dibentuk antara jarum pendek dan jarum panjang pada pukul 02.30<br><br></span><span>1. Pergerakan jarum Pendek :<br>\n2.30/60 jam x 30 derajat = (2\u00d730) derajat + (30/60 x 60 ) derajat<br>\n= (60 + 15) derajat = 75 derajat<br>\n2. Pergerakan jarum panjang :<br>\n30 x 6 derajat = 180 derajat</span>\n<span>Jadi sudut yang dibentuk adalah = ( sudut terbesar dikurangi sudut terkecil)<br>\n= (180 \u2013 75) derajat = 105 derajat</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau saya: setiap bertambah 5 menit itu sama dengan bertambah 30 derajat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}